歡迎想砌模型o既巴絲入黎(3)

上一個post： 歡迎想砌模型o既巴絲入黎(2)

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎
絕對唔係小圈子
乜模型種類都無任歡迎
有模型問題一定會有神通廣大既巴打幫到你

巴絲打作品、舊POST、有用資料、教學
都可以響呢個 Blog 睇得番：

模型同好會 BLOG

模型新手必讀10大FAQ

基本工具(參考)

夾口處理

水口白化

巴打們貼作品時，
請注明牌子、比例及模型名稱

如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post
Template:

第一次不如睇下呢條片.
雖然都係日文但可觀性好高.
我第一隻gunpla 都係睇佢教點處理 (即係磨, 分件, 上色, 滲線做哂).
(by 潮文發銷油 )

作為電郵轉發 巴打提供link：
成品區 (可搜尋其他模型友的成品)

[url]
[/url]
高手BLOG

技巧教學

水性油(AV / MIG) 資料及教學 (by 世尊)

AV official website

尤其 FAQ, 解答到好多問題 , 呢點做得好過日本仔, 唔洗唔識日文估估吓, 以訛傳訛

Q：想問下手既關節可以點樣分件黎做手臂位既無縫？
c 型分法？套番落去之後會唔會鬆？
A：
(by -AMURO- )

Q：巴打們, 想問下點貼水貼, 先會自然d, 貼完好似油上去咁?
有時貼d水貼, 貼完佢d反光同個模型本身好唔同
A：link:
[url][/url]
(by -AMURO- )

LED 電壓；電阻測量結果 ( by 柒中之柒)

Finisher 油資料(by 世尊 )
Finisher web page, 好麻煩啲油無編號嘅 得日文字
[url]
[/url]
叫做有個 英文 page, 唔太 update

呢隻油嘅色 多係配製比模型車用, 不過啲色靚, 見不少日本仔用嚟噴 Gundam. 係油性油漆, 可以用 Mr Hobby 或者 Gaia thinner 開稀
香港就 皆旺 21/F 同 YM Studio 有番貨

旺角模型及工具舖最新資料

註：工具係指一般如剪鉗、筆之類
情景/改造用品係指膠片、膠條、蝕刻片之類

英明
洗衣街135號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、佳亞(Gaia)、田宮(Tamiya)、IPP、Italeri
短評：算係一間比較齊全嘅模型舖，唯Bandai 模型會比其他稍貴

千里達
洗衣街127號
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕(Mr Color) 、田宮(Tamiya)、Testor
短評：亦係一間比較全面嘅模型舖，軍模方面艦船好似比英明多，但油就一定唔及英明齊全

Man66 Hobby
皆旺商業大廈7樓707室
軍模：無
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：佳亞(Gaia)、Modo
短評：高達類為主，有時會有嘅中古/罕有嘅舊模型，有開班教砌模型

富聯首辦美勞原料店
皆旺商業大廈21樓2101室
軍模：無
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：少量
短評：工具用品十分齊全嘅舖，好多其他舖冇嘅呢度都可能搵到，但模型油就唔係齊款，通常只有個別牌子嘅特別色先有，而且冇噴槍用品賣

肥青蛙模型
亞皆老街80-86號昌明大廈3樓I室（黑布街入）
軍模：少量
高達：無
工具：無
情景/改造用品：有
油：無
短評：以前響富聯隔離只開星期六，而家搬咗開星期一至六，地方大咗。有大量軍模及車模用嘅蝕刻片及樹脂件賣，可以去尋寶

RX88
德發商場地庫
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：MIG 、AV 、Alclad、Italeri、Gaia
短評：近年比較進取嘅模型舖，從以前以高達類為主，到而家漸漸走向軍模為主。油方面以MIG為主，另外玩燈嘅亦可以搵到用品

YM Studio
中僑商業大廈9樓905室
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：AV、AK interactive 、Gaia、郡仕、Citadel
短評：又係一間幾進取嘅模型舖，油方面牌子都好多好齊(係冇MIG，fade out 中）
模型唔算話好多，叫做樣樣有啲，但戰棋就
真係多，似乎變成主打
有得租場噴油同有模型班
仲有女僕......

環球
分店：廣華街15-33號
總店：窩打老道63號地下
軍模：有
高達：無
工具：有
情景/改造用品：有
油：郡仕、田宮
短評：老牌模型舖，但好似越來越縮。模型偏貴，要買多啲先會平啲啲
另外只有總店有雜誌及蝕刻片賣
總店業己結

宏記
窩打老道35號A地下
軍模：有
高達：有
工具：有
情景/改造用品：有
油：田宮、郡仕
短評：賣田宮嘢多，田宮油平啲

現代模型公司
登打士街仁安大廈地下
軍模：好似冇
高達：有
工具：有
情景/改造用品：無
油：郡仕、田宮
短評：一半賣模型一半賣槍，模型及用品唔算特別多，大路嘢為主 ( by 柒中之柒)

生暉模型
旺角15－23號煙廠街安康大廈地下4號鋪

由血小販提供既RG短評：

01.RX-78-2 外型吸引，但成身裝甲鬆散，唔上膠水會玩到爆粗，關節冇乜力
02.紅渣 裝甲較鬆，關節唔夠緊,動力管要自己砌,水口有排你玩
03.空突 幾靚仔，除左關節冇乜力之外冇乜缺點
04.綠渣 換色紅渣
05.自由 幾靚仔，但對翼真係好易散，好易散同好易散，關節一般rg水平
06.空中霸王 劍裝炮裝配件包，買左空突唔係唔買埋啊？
07.黑MK II 可以換裝做測試mode,兼顧造型同可動，關節力度係水準以上
08.白MKII 除左冇換裝，其他一樣
09.正義 掛槍掛盾掛劍都好鬆，外形同動畫較大出入，仲有seed系列通病--後面太重好難企定定，腳底有連接槽俾部幻影00
10.zeta 好撚型，但部分件過緊，冇做過修改嘅話，變形後斷手機會極高
11.命運 一般, 對腳好怪,揸劍不舉
12.gp01 因為遷就變形，胸部構成唔夠緊，玩果陣比較易解體
13.gp01fb 同gp01
14.突自 得對翼係電鍍係最大敗筆，有做埋龍騎兵準備釋放模式
15.exia 兩把gn blade同gn sword都係電鍍，面相好睇過mg
16.魔蟹 隻手有得揀三爪/四爪型態，全新骨架可動一般
17.飛翼零式ew 好難擺雙炮發射經典動作,整體華麗高可動,偏纖瘦體形
18.OO riser 關節係水準之上，送d特效件幾有心，頭部表情比較怪（望多左唔覺）
19.紅迷 造型幾靚,個表情好呆，把菊一文字係電鍍
20.飛翼ew 同零式差唔多
21.OOQ 幾靚,同MG版造型差唔多,面型較靚仔
22.新安洲 全身好軟，不舉，裝甲似跑車果隻拋光，多左少少原創展開裝甲嘅地方，幾靚仔
23. build strike full package 關節一係太緊一係太鬆，腳板好易甩，每次裝返開頭都好緊，一陣就鬆過老江湖
24.金天蜜娜 拋光裝甲，除左機體骨架冇電鍍，冇乜好挑剔.(有錢可以買限定電鍍版,不過內骨架都係屎黃色仲要6舊水)
25.獨角獸 完全變形，關節好緊，砌果陣一用錯力，九成會斷，都幾靚
26.紅渣（真紅閃電） 紅渣換少少甲，換個徽章出嚟呃錢而出（應該出係pb)
27.報喪女妖 同1號機一樣
28.杜魯基斯 用少左成形骨架，加左啲mg都冇嘅裝甲展開，關節緊得嚟恰到好處。
29.沙薩比 最高水準RG(暫),非常少成形骨同較少色差分色,掛住RG名嘅MG,關節十分實淨高可動.砌果陣要小心關節接駁
30.FA獨角獸 兼用前者繼承優點,肩部比例略大。係唯一一隻可以變形又可以係全裝形態下擺任何POSE又保持堅挺嘅獨角獸。裝備分件大部分比較細,但冇咩分色。
31.叉骨X1 小體形MS,差唔多大細但比WING難砌,因為大部分成形骨冇左,要當MG砌。部分零件超細件,眼花手殘者可略過此作。整體實淨,除左面部血痕之外都完美分色。
32.NU gundam 掛住RG名嘅MG,超變態可動性,實淨全PS骨架,揹住排牛油炮一樣可以唔上架站立,腿部有唔少裂甲加連動設計

由血小販提供既Hirm短評：
Hirm共通：成品骨架。細節同分色無可挑剔，超過9成以上水口係隱藏設計，神剪一刀流好快砌好。造型風格比較另類，一款比一款少金屬成份，性價比並唔高。

巴巴托斯4th form：唔少電鍍件(電鍍藍、金、紅)槍鐵色嘅刀、珍珠白嘅外甲同金屬件，骨架好睇但唔少小問題,膝關節鬆得好緊要但髖關節又過緊，可動性亦一般,髖關節安裝亦唔一定水平。
巴巴托斯6th form:pb限定，兼用4TH,價錢夠原價買隻mb,大部分兼用，多左套甲，原先電鍍件得返金色果part,膝關節同其他骨架問題都有改善。
Wing zero:可動性幾高，部分外裝甲比較易甩（尤其心口），可以上膠水解決,可以變飛機。
Wing EW:兼用wing zero,好多剩餘零件可以根據自己喜好搭配分色,有送水貼。
紅迷：超高可動性，設定把刀由太刀變打刀,關節非常實淨。送嘅膠貼好撚薄同埋剪裁到好貼,基本上唔追求完美嘅就咁貼就OK。
黑迷：理所當然兼用紅迷主體，肌肉猛男風格，係對角同腳尖改左。兩把電鍍太刀分別刻左菊一文字同虎徹，九成出埋紅。背包完全新規，比mg版detail得多，可動關節十分多又硬淨，除左翼炮個c字型扣（j1-7),呢個位好脆弱，用力不當輕則鬆晒，重則斷裂。

由 落地喊三聲巴打 建議既片
素組JJ們如果有心想進一步去提升模型質素但又未有力又唔想搞咁大陣仗去噴筆，睇晒啲堆片佢，塞錢入你袋。
想入門舊化既人士亦都會有得著。

由 落地喊三聲巴打 自拍既片

洗筆

油：雙星
洗筆水：玻璃水
抺緊走杯入面啲油先
再入水谷鎗
谷完倒左佢
重覆兩三次
再係杯入面有洗筆水既情况下扭鬆支針，
前後Chok下同轉
整甩針尾(即杯後你見唔到既地方)既油
再谷一次唔見有色就得。

貼水貼

簡簡單單例範下貼水貼
片尾有show我用邊隻水貼softener(公認市面上最好既水貼軟化劑）同只係用濕水紙巾黎代替全浸落水。

lm

留名

請問消光用唔用得喺透明件度，隻獨角獸好膠feel

坊間有無啲好既代砌，自問真係無心機無技術
想要架R1M

nothing is true ,
everything is permitted

有冇巴打可以睇得出佢隻色點溝出嚟？我覺得幾靚

睇到日本嘅作品
始源勇者娘

不自量力又想跟
希望唔駛改件都整到

請問用噴罐上黑色洗唔洗噴灰先?
只係打磨左水口位

有幾個問題想問

1. 啲膠貼有啲位冇黐力 想問下有咩膠水岩用可以令翻張膠貼有黐力 (用過藍色貼水貼嗰支 不過好似唔得)

2. 有啲坑位太淺/梯形位 抹滲線嗰時好易連要既都抹埋 我試過用支針加深佢 但條線變左有少少開叉 係技巧定工具問題
加深啲線有冇啲好工具介紹

3. 有冇巴打知邊到711 仲有高達箱買 想要大量

1）膠貼就蒜狗掃，用白膠漿喇乾左透明
2）你刻線用左力了，只需要係上面順住拖幾下就得
3）唔係香港

有無人用過k colors? 係咪真係順滑過av 好多？

噴係
但要留意番細字
有啲可以濕噴有啲只可以乾噴

i see
研究下先，始終貴過AV 3 倍

想問下spn-120最好去邊買好

大林啲no跟得返說明書貼

問左淘寶 最遲20號發貨

留意到無限維度sazabi出兩個隻紅漆幾靚，其實係咪gsi ug12嚟?

模倉或者貓店

想問以家市面係咪已經無哂三國傳(真)賣

新手想問隻電鍍RG SAZABI值唔值得買
買咗nu gundam心思思想買埋

唔係全部隱藏水口
不過比鳳凰已經算好

新手想試下噴油，泵有無推薦
想要細隻啲，暫時上網睇中sparmax arism
有無巴打有用過/有推薦指教下

另外香港邊到買比較好？ 我行旺角好似得英明叫做多少少選擇

第2點問多少少
如果梯形位 本身冇線既 可以點劃條坑
係咪一般都係用膠紙來幫手畫直線
如果一般位置係用膠紙 但係有啲位 例如坑位 用唔到膠紙來畫 可以點搞
唔該哂各位巴打

有冇巴打知邊到711 有高達儲物盒賣

有無巴打係係屋企噴油？
想知用咩抽風？定係露台噴？

呢一類
定

呢一類？

定呢係呢隻？

點會仲去信和精品買

玩具精品店 唔好去錯 精品

啱

我係砌模型新手，啱啱砌完隻 rg mk 2，其實呢隻後咪叫易砌？

唔係好想砌 hg，啲關節好 rigid

我屋企樓下買 288 送埋 action base

大家覺唔覺大林水貼好易甩

同Bandai水貼差唔多
但薄啲

有無人打算訂隻 mg f90 同裝備 ?

rg本身算難砌，mk2 出咗好多年，
新果啲rg應該易砌啲，
中意UC不如買隻nu玩下，啲關節識飛

仲有好多撚屌幫襯

小弟想試下手油上色，想請教大家少少野
1. 手油係咪基本上都推薦AV 油？
2. 有邊d 上油工具需要買？或者有無初學者套裝可推薦？
3. AV 油上噴前駛唔駛噴底灰？如要請問邊隻底灰好？
4. AV 油上完色噴消光有咩要注意？(如水 / 油性，手法)
5. 我油油都會跟返原本個色去油 (小弟美感非常差，亂配色會出事)，但油同樣顏色，其實同唔油油有無大分別？假設最後都會噴消光。
6. 最後，有無手油教學網或者片可供參考
唔該晒

對 NU 無愛，想買沙薩比，但條女炸型

參與遊行200萬人

當藍都對等有200萬

仲有三百萬wfc人

好似圖3箭咀上面既彎位 應該點介 有時個"斜坡" 再斜啲 就冇野頂住來畫

再彎就無謂刻了
一係就畫個型𠝹塊膠帶/膠片黎刻

Csw pm store

新帖留名

好難咁計，玩模型基本可以唔count 長者，
會幫襯精品以往目測新移民都好少

1/144 咁細隻都炸型

用咩app？p得好靚

我都係等 p bandai 有無啲特別版

我本身都係鐘意 144，100 太大唔啱我玩
但我真係好鍾意，而且又唔係貴，但條女會炸我形話掛住砌而唔理佢

你去d工場砌
同條女講話ot

砌完要擺，佢一定見到

photoshop

其實要觀輸俾佢聽d 聞錢同時間俾左玩具，就唔會有時間同錢出去滾女。佢咁計法，你連打機都唔會得

打機都炸型呀

大把模型/玩具人唔care 政治啦或暗藍啦

唔知你地有無睇新時代模型村個FB，前排先搞到鬼咁大件事

btw 818

咁仲大鑊，第時同你爭位擺

1/100砌左我成個星期
都未砌完 重有2盒係到
好撚痛苦 下次都係砌返1/144算

我同事尋日攞咗隻手油av油嘅模型我睇

想問下其實bb戰士個種金色應該買邊隻金
佢買錯咗個隻色油出黎同本身隻屎黃一樣色

同埋有咩技巧減少筆痕

Av 金色都好多隻

可以試吓用下面嗰堆AV，要買99%火酒開同洗，但效果好過吱嗰隻少少(好似係)

我俾佢參考下先

好耐無砌過 1/100，而家新出嘅 mg 係點

打磨位 水口位都比較多
重點太多件 打磨時間好長
重要噴色 搞到要砌好耐

講起水口位，點樣磨先好？我自己有齊晒啲工具，但怕磨花其他地方

新手上路想砌RG Gundam, 對上一次係小學雞砌144 & BB
想問下依家邊間鋪有RG Nu GundamRG Nu Gundam賣?
應該會買部RG 多魯基斯 EW試砌先
我只係做基本野:打磨水口, 上墨線, 唔貼貼紙, (RG係咪唔需要做無逢處理?)

基本工具係咪買:
粗用cut鉗
薄刃金剪(有依把野係咪唔洗買筆刀?有冇邊隻牌子推薦?)
唔知幾多號砂紙
田宮墨線液黑&深灰色(白色件好似用深灰色會靚D?)
田宮X-20

支撐架係咪要另外買?

自己溝咗三隻色for sazabi深中淺，但係見無限維度個兩隻紅睇落又幾靚
唔知買唔買好

馬鞍山 nu 賣緊 288，仲送埋 action base

筆刀我用 tamiya，so far 覺得ok，我都係新手嚟，成日𠝹親

新手買把
神之手剪鉗
一刀流貼邊剪
從此無煩惱
重拾砌模型樂趣

買多支

巴打我又係住馬鞍山, 係咪海柏個間?

搵下價, 神之手成5舊水1把

貓店 模倉成日<300
格吓價

睇落好似幾貴
但係對於我dd 素組派
平時唔太得閒砌模型

一take過 唔駛磨唔駛筆刀慢慢修

真係值得投資嘅工具

因為見佢個隻紅好似係red madder/純紅，我驚支那嘢又係換包裝昆錢

無論細個阿媽定係宜家女友都好支持我砌模型，玩極都係屋企入面，唔使擔心。

買神剪一定要把粗用既，神剪唔可以直剪粗野。用呢個方法基本上唔使磨水口。 磨得既就買枝消光，因為磨得都會變小小色。砂紙400,800, 1200 都ok, 鍾意可以再買多d, 懶就唔用800 都得。 田官既話5金鋪買枝白電油都得，但呢排買有d煩

係呢間，價錢算係咁

btw，有無人砌過 rg 馬沙渣古 / 量產型渣古？好唔好砌？

我唔介意擺係啲角落頭，但我真係好鐘意砌，而家無錢砌唔到，而家有經濟能力就好想砌

啲食個飯都無左啦

唔明，即係點？

其實係咪同 HG 差唔多

骨架我唔上色，未去到咁 pro，你地通常上咩色？

我眼見都要噴一層野係底，等一日先得

RG NU 最平咩價錢？

冇玩模型好多年
細個玩只係得 HG=1/144 MG=1/100 PG=1/60
想問下而家嘅出嘅RG係味除咗1／144外 其他野已經係好似MG 咁
同埋我想買部巴巴托斯 我想佢得1／144同1／100 又冇寫mg 同hg
我係咪應該等佢出RG 先買

Mg遲幾個月出，rg,收返埋把鉗落時間囊先

288 算唔算平？

有無同好鍾意 1/144 > MG

其實巴巴托斯1/144 都唔差

咁而家嘅RG 係咪精細 同 分色好過mg
即係巴巴托斯RG 有排都唔會出？

我唔係好明 1／100同 1／144個定位同mg hg 有咩分別

仔細度同擺度唔到

Hg同mg係精細級別，唔關比例事。雖然近幾年啲hg表現靚過唔少早期mg
Mg嘅高達大致固定1/100，但mg唔係得高達，eg:機動警察 1/48、聖戰士1/35。
本體大致keep係17～18cm咁試下。
Hg就高達都冇固定比例，gp03d都有分1/144同1/550版。

1/144同1/100呢啲純粹比例，冇hg同mg logo嘅，一般俾同比例hg &mg 冇咁靚

咁RG 嘅精細級別 同 mg 比 個水平係邊？

今日專登落去福
點知無rg gp01fb nu 都無
買左少少顏色就走
住坪輋

要逐隻秤。
例如：
Rg wing zero 、x1 >>mg
Mg sazabi Nu > rg

Rg叉骨值唔值得入手？

好睇 MG 出既年份, 太早果d 唔夠 rg 好睇

GSI隻馬沙色ug11，唔開都唔覺，一開先發現隻色好怪，同埋好混濁

邊度仲有得賣聽講好高質

Zaku 買Origin HG果堆抵玩好多

不過未出到R2/3

精細一定係RG，啲件細到呢
分色同MG冇乜分別

但MG 啲甲嘅可動做得好過RG
MG加燈都易啲

講起origin 就嬲鳩
MG 無origin 版紅渣，hg 無origin 版rx-78-02
仲有連官方都無出水貼，搞到一係貼膠貼，一係就無得貼做rx-78-02

笨大諗乜冇人知

部nu gun, 我都係鍾意對上果隻HG, 特別係對腳。rg 雖然有連動不過好似怪怪地, 我冇睇過動漫所以唔知佢既"裂甲"本身有冇。
而家新出既HG可動性高好多, 舊HG有好多時係不能"腳踏實地"

啲喉要穿珠仔 細節唔錯 係腳板啲裝甲線太離行離迾

有有人知邊到RG sazabi 有貨

裂甲係抄獨角獸姐。
記得睇漫畫都係得夠T骨， 出完uc先覺得全身都係先合理d.

焗人買 metal composite

Gto hg 啲 gundam 都好醜樣

渣古唔錯 尤其 bugu waff 大魔 個幾隻

渣古差在前臂 成條罅係前面 又扣住手踭關節 無縫上色要分件

The origin hg 有水貼出咗 號碼係
105
113
119

有無人知邊度有得賣exactly AV油嗰隻膠樽賣?
因為我有幾枝個嘴爆左成日漏到週圍都係,模型鋪賣緊嗰D個嘴都唔啱SIZE

我都想裝GW油裝落AV油樽度,AV油樽真係好方便,又易控制分量

rg 量產渣古定係 HG origin 個隻 Zaku II type c? 邊隻過癮啲？

Hg正d
Rg d喉

thanks!
不過我係搵緊for mg ge 水貼

[url]【5/10/15/20/30毫升眼药水瓶塑料分装瓶液体瓶精油瓶防盗盖小滴瓶】 点击链接，再选择浏览器咑閞；或椱ァ製这段描述₴x7M7YQwsRTf₴后到👉◇綯℡寳👈[/url]

唔係一般模型鋪都有咩？
我見到貓店有

好耐好耐冇上色噴油留名

最近入左隻 RG Nu gundam,好高質

想買rg水貼係咪得淘寶

千里達 / 模倉 / 福利 / YM 都有

當然仲可以去埋大林香港店

見隻second v好正，想入手

請問Bandai嗰啲RG水貼好唔好？我想搵nu 嗰隻水貼但唔見有

啲喉咩事？係咪好撚棘？好易斷？

星期四貓店唔見可能番咗貨，睇完評價後覺得必買

等改改算

bandai 未有，你去大林望下或者淘寶

Thx

想問rg會唔會單出補充包比玩家補充全武裝

唔知

睇笨大心情

女妖 出左兩個形態（利迪）,再出返貓爪武器包

其他未見過有獨立武器包

9月10月出邊隻rg?

咁等出改算，接受唔到硬質披風

RG未有消息
HG就 GBD一堆，魔神皇帝，閃光夏沙威果隻，PB Aoz keep住出

帝皇萬能俠準備入手
之前個三隻都有入 不過未得閒砌

我覺得 HG origin渣隻隻都做得靚
RG渣比佢孱仔D

利申RG HG 渣都有買有砌

黑色三連星都幾靚，我都買左隻亞古渣古，不過好少水貼

請問以下呢兩款 fit 唔 fit 落 bandai HG/RG 嘅手

1/144 會fit
但冇手掌椿位， 有機會鬆手

bandai 出嘅 A-F 武器包好柒實在太柒，呢個係大陸野，但望落都幾好咁

bandai 出嘅 Weapon System好正
但冇再出， 買唔到枝Mega Luncher

而家得返 build divers 個啲，7 到喊

依隻有實物睇？

乜野係你

系列？

This.
高質kit

呢一隻嘅改色版之嘛

開油樽邊到有得買? 唔想等Taobao

呢個係 origin 個隻 HG?

MG 馬沙渣古 ver 2.0

如果淨係做陰影，唔做舊化
雙星乾粉彩適唔適合？

血小販巴想問
00 7劍同00R RG定MG,淨講details同分色 我唔太介意可動
不過MG落燈好方便

除左啲燈之外，基本上冇乜分別，都係比例問題

但rg七劍真係七劍，冇左枝gn炮

Thx 血巴

模型白痴，想買rg nu ，想滲線買邊隻啱新手用，黑色好d定灰色好d，見到有d人話灰色襯d

Ha~影得唔好，依張好啲

依家都冇乜時間上色砌模型。。。

Sorr獻醜。。

呢隻，有黑，灰，啡

想問下大家觀塘有冇賣模型油既地方。。。

Rg nu 用黑色滲襯d

定灰好？

呢個好睇個人喜好
模型一去到上色就無絕對既「答案」，所有野都係出於自己既風格

我自己細個就用黑色既，之後高中/大學就用灰色，因為覺得無咁死實實
而家會上色呢，就諗緊會用淺藍/淺啡滲線

謝指教

除左新出 NU 外，仲有邊隻好砌？

點為之好砌先？
如果你對果款模型無愛既，你買左番黎真係會砌得開心咩？

力奧

咩係gp02

買得nu咪買埋沙薩比

買得沙薩比就買埋改件...

gaia premium red

劣作

我用呢隻係黑色，感覺上深色左小小

上面有人講rg crossbone
灣仔玩具街有間做緊特價$138

nu

啲關節位你另外上色？

邊到關節位？ 全隻都上哂， 有d位要遮蓋膠紙搞

明白哂

大家覺得笨大會唔會出rg突擊battery pack ？隻perfect strike真係好搵笨 本身 有突擊同空中霸王

唔會,就算有都冇用
個空裝背包本身冇設計到接口搭載電池同劍炮裝,
要自己改造。
你改造得不如自己拎造型畢地/複件整電池啦

姐係原本個隻係冇得全裝？

買得改件不如搵埋代工

冇電池咪當舊版BB模型設定

Nu邊度仲有貨
行左幾間都冇
好想買

早幾日信和一扭成楝Rg Nu

馬鞍山模倉，288

幾銀

唔近小弟

有無人知嚟緊呢個月p bandai 仲有咩 pre order 嘛？

你上佢個網睇仲快過係到問

275 咁上下

自己無聊揾個cs骨架黎改
發現玩自己
無乜分別

想問下深水埗邊到最齊 神之手, tamiya74123、墨線液、x-20、筆刀?
同埋屋企人近排淘開野, 有冇咩模型野抵淘?

呢個網伏唔伏 見佢價錢好似幾貴下

我退坑唔玩 有咩野工具要tg我

d分色

Bb戰士跟足原本電影版配色就9成無死
本身張郃得一隻綠好似太死板

唔好買呢枝,好粗好核突D細線又劃唔到

買呢SET野,佢係好似用油咁D墨水係滲落去,乾左可以用擦膠擦走.素組專用

仲學緊

有冇限定RG電鍍嗰隻沙薩比消息
香港有冇地方有得賣

你唔畫線好過啦
依加隻野勁污糟囉

嗰枝一樣可以用呢個方法滲線

似係做左舊化
不過d 膠貼痕出哂黎

應該係做舊化
但啲膠貼真係好銀眼

hirm wing gundam ew 同埋黎緊出既g gundam
對新手黎講會唔會好難砌

Bandai出 d模型有幾難砌？

想問下rg docks at hong kong 同普通版或者GFT有咩分別？

真，去reddit 睇一轉佢地油d 兩三寸一舊過既「模型」就好驚歎

今朝見到呢隻真係呆左
本身一舊紅色都俾佢油到咁
高達都要分件先做到

嗰支要畫落去,呢SET係點D油落去

Hirm 設計得差，無MG咁好砌

滲線成日唔小心整污糟件件 點解決？
用白電油擦走 總會有黑色漬係到

換過枝棉花棒再抺

套件少變形縮膠
夾口設計到愈來愈少
分色可動痴哂線

係衰造型唔sharp

我想問除左劃線外，係咪都可以油 parts?

唉屌滲線一唔小心滲多咗就裂件，即刻無心機砌

如果你係素組,買我上面嗰SET Marker黎滲就唔會裂

如果係滲線，用 tamiya 會唔會好啲？

Rg v 同rg 沙薩比 邊隻推薦d

我覺得幾好, 有少少動畫風

小朋友先做選擇題

你想噴完油滲定素組滲呀?
素組用琺瑯油滲就會爆,雙星嗰枝滲線液都一樣爆

Tamiya X20係爆膠神器
滲線液都係X20開出嚟

雖然其他牌子嘅enamel thinner
或者白電油浸得多/膠件受大壓力都係爆

呢兩隻一買就一對咁買
正如買RX78點可以唔買紅渣

咁如果想懶人劃線，係咪買枝濕 9 筆算數

我試過滲完線噴消光會漏油，可以點避免

乾透先噴消光

噴消光輕輕咁噴唔好濕噴/積油

呢排打算砌一個止下手癮算

素組滲，我係用雙星個樽溝好既滲線液+上面枝高達幼marker補洞。
都唔知噴唔噴消光好

問題一部高達一部獨眼

好大分別

我太多高達 幾乎冇咩獨眼

買完馬沙就想要埋阿寶反之亦然

幾年前有少少閒錢, 買左好多盒高達,
之後屋企無位 有D無砌到低過市價賣哂出去,
跟住成日都想砌返, 不過唸到屋企無位就廢事買
近排執屋發現原來仲有幾盒細盒RG 1/144 仲未賣,
開心到震, 即刻開黎砌返

想問巴打, rg 副骨頂唔頂得住gundam marker 上色, 想係隻rg 正義D 露骨位上少少金/銀色

btw 隻rg 正義 出左太耐, 上網想睇下D討論同埋分色都無乜資料

RG骨係 ABS+PP
abs易碎 盡量唔濕啦

無知一問
有冇人知除左模型倉d av油齊d之外
邊到仲有得買同邊到齊少少

最好係近港島

點先清得哂氣缸生锈水我TC610H
搖兩搖就滴好多水出嚟
抹完再搖又有

YM studio, 不過響MK

重有pm store不過ssp

mk都算近
同埋呢隻水性油係咪好易甩
上完再用消光是咪就ok
之前玩開素組 好少上色 所以唔係好知

yes. 噴消光好好多

我都玩咗無耐咋

正義個頭隻藍色點上, 本身係透明無色件, 手油應該買乜黎上色好?
藍色gundam marker直接上?

新三國D水口點搞 鉗入唔到去 真係用手啪?

其實一直都想試上色
但係土地問題 冇得用噴槍抽油箱
又唔想出後樓梯
所以呢排就想手油試下先

你唔會後悔

透明件手油筆痕都幾明顯

請問大家 3張砂紙 800 1000 1500 分別磨到咩程度就轉砂紙? 硬係覺得件野越磨越細

你上唔上色先…上色唔洗磨到1500啦，我自己平時磨到800－1000 都已經可以上底灰

我自己係400＞1000咁上 又快又實際

岩岩買左Gaia 螢光藍返黎試下，利申: 未試過上油

噴會好d
手油好慢要到巴打既效果

難

推
一個禮拜無放走啲水就生哂銹

我諗佢地唔係答緊你想問既野，
首先，六百打上既就係用黎磨滑而唔多係磨走野既
基本上，你用完銼/六百等等，件一定有花㾗，當用完六百先，你用800磨，磨到見唔到六百做成既痕兼表面既粗幼度係統一既時候，就可以上1000，當用完一千見到仲有啲粗既痕，，即係代表800/600/400磨唔夠，番轉頭用相應既砂紙磨（視乎啲痕有幾粗黎判決用番幾多號砂線）
如此類推。

我用模型工具組果個挫 可以頂到咩number? 係咪要買多張800?我素組 齋劃線

挫有好多款喎
一般挫唔係用黎打磨
係用黎塑形
好多花痕

想知觀塘除咗模型谷，仲有冇邊間可以租場噴油
老細好人還好人，但係間嘢實在細咗小小

如果要磨水口位，邊隻好？

你諗著淨係上螢光藍？

你不如碌上小小，追追po先

巴打真名上連登

起底最多咪起到有片求名嗰啲野...

Hg 1:60 arx8 (紅色果隻） ，市價多少？ 見到木馬拍賣$200想買，謝謝

返工太忙無緊貼市價。。。
遲下必買有rg 多魯基斯3

巴打把聲好性感

近兩個月，除左打J就係砌野，先安穩到情緒⋯⋯⋯

update 左google doc 加左落地喊三聲條新片，下個新post 可以用

初初出2到尾
跟住愈來愈平
200叫ok la

的確係咁
呢兩個月進度最快既日子係星期六日睇住live 咁整，一整就去到三四點…

睇完你呢條片，感覺分別好似唔大？

的確唔大，只係個色溫好些微既分別。
有人會care
留個底俾人參考啫
冇成本

多謝巴打

係，星期六日最花時間係睇新聞live

好多時都係唔敢睇，但更加唔敢唔睇

睇完
要睇AV去沖淡番（即管話我變態）
唔係啲畫面會不停係個腦入面loop
個情緒會越黎越鑽落去⋯

你不是一個窿

係 佢本身透明件無色, 覺得素組唔好睇, 唸住上小小色
另外唸住係身手腳 D細坑位點一下螢光色試下當點綴

之前試過，佢遮蓋力好底，你當光油咁差唔多。

我明 呢一兩年都無乜點砌過野
呢兩個月靠砌模型去疏導情緒

細件手油好似都唔錯 (隻螢光藍)

來緊10月出個隻 mg x0好似幾正
不過對於砌mg有痛苦既經驗

同問，想知最近啲MG會唔會腰軟/斷關節/掉件，當年隻MG自由令我有好大陰影

想問下砌素組, 係先滲線後剪件組裝, 定先剪件組裝後滲線

多謝巴打拍片教學,連登有愛

1) 如果磨腳,請問磨嘅時候你整個斜面一齊磨定,果個點嘅垂直線定單獨磨一個點?

我淨係磨垂直線,覺得個邊位好似斜左

2) 噴清光可唔可以砌完成部野先一次過噴?

Thanks.

巴打上門買?
係咪去佢門市就有

同埋我覺得把筆刀好似曬錢買左咁,用鉗剪完留少少水口位,把筆刀大大力都切唔斷個水口,仲唔小心整花,直接用鉗剪左佢仲快

聽講滲完線先砌，冇咁容易爆件

屌, rg正義把槍上滲線, 膠已爆

用黎cut水貼

我砌左二三十隻模型，未試過爆件

其實磨完有個深印係到係咪正常? 如右圖

我砌緊隻tallgeese 3 無斷過件
不過係質素差d d件有少少軟
最大問題係水口太多 要花好長時間處理

我係淘寶買😂

無 素組滲線

唔好用x-20 用白電油開
用白電油開冇爆過

push

滲線液要開油嫁咩
我直接用佢瓶裝個上嫁喎
X-20用黎抹乾淨

未試過爆膠 師兄拎舊膠黎浸？

用雙星琺瑯油開

獨立買佢果d細樽琺瑯油，自己再開稀

黎隻都要開稀？

同埋醒起之前買左黎隻無縫膠水，用黎痴返爆膠個位岩唔岩用？

可以

素組唔想爆膠買呢SET嘢啦,試下啦,唔係呃你
滲完搵擦膠一擦就靚哂,唔駛又開油又要抹又爆膠

有冇師兄用過摩多嘅金角？
個效果好難控制，我只係噴到咁嘅效果[member]［/member]

唔係太夠亮面

似係你個底唔夠滑喎

越粗磨範圍越細

00 XNR值唔值得買⋯嗰日路過見到，想知公價賣幾多，同質素好唔好⋯

黎set我都有，聽日試下其他位用先

你睇佢咁大撻油點會唔爆
滲之前應該冇刮下啲油
見到咁大撻油應該即刻搵紙吸走

一般都唔洗用到挫
4/6/800 已夠用

用D大林D水貼 都已經懶得再用軟化劑

求問mg 狙擊吉姆2 （藍色0080有眼罩）邊度有貨同市價？ 黎緊放大假想玩

算磨得靚

Mg nu gundam ver Ka 邊度有得賣同埋平？

要開希d薄噴

趕收工下既效果

有無人搵緊亞加力膠箱

唔知幾時先肯出08小隊 d 2.0，見到老虎特裝隻不舉手就冇癮
咁多套高達最鍾意呢套，但係隻隻質素都普通

當年rg初頭都計劃出陸戰型
點知到今日都不了了之

但早排隻hg 都幾好J

屋企個泵擺左差唔多十年 氧化到d野散曬
有冇巴打知除左淘寶 可以去邊睇泵

觀塘模型谷

千里達 / 英明 / 偉利

仲要有JETPACK版

Hg不了，玩開mg/少量rg

唔知點解今時今日有種感覺係bandai全力放左係rg同新生hg到

我都認同，hguc真係幾靚
但係mg始終大大隻攞上手撚易好多

之前睇過話日本都有土地問題，下下出到MG 咁大隻佢地都會滯銷

大型MS好難出到MG

呢個都係
當1/100, 1/144, rg 都可以出到咁精細之後，mg 真係好難出
巴巴托斯就係一個例子

之前隻1/100已經好正

真係好正

想問下除咗GAIA星光銅之外，有冇邊隻銅色效果更好?

BTW見有個韓仔做細節補色嘅方法，係先用油性油噴晒主色，再用水性油噴D細節，跟住用水性洗油水抹走噴多咗嘅位，最後噴保護漆
講到有D 1999，唔知巴打們係咪咁處理細節補色?

咁我想知平時你哋用開邊隻銅色?

紅銅， 黃銅，白銅，青銅...

係台場買左隻rg1/144獨角獸 led版
返到香港拆開發覺個led著唔到
有無人知點搞

大林水貼香港有冇賣 淨淘貼紙好蝕

終於搵到啦

上大林facebook 睇佢香港門市地址

新手應該去邊買野

有冇邊度有大人入門模型班

點駁法 我係入左電之後無反應 唔識搞

YouTube 大把片教學啦

其實我覺得搵真人教學基本嘢會比較好，起碼一有問題可以即刻答到你
網上太多教學，咩都唔識會覺得好混亂，唔知邊度入手

唔識
有無可能打去bandai叫佢換？

好 唔該晒巴打

我整爛左啲配件，有無啲模型膠水介紹返

隻精神感應渣古都砌唔掂，我係咪好撚廢

嘗試用普通膠水但失敗

睇下佢想砌到咩地步姐
普通素組上網睇下教學
搵d平hg試下
好快就上手

精神感應呢隻咁偏會唔會咁易有

估唔到仲有三國傳同好

睇片隻f90出得幾靚

唔知上甲駛唔駛拆件裝呢？

應該要見 youtube條日本仔，特登拆咗幾粒野show個插位

新手第一次噴油上色 滲線做得好差 搞到好污衊
同埋mg 1/100 砌左我二個星期 好攰
最晒時間係打磨個part 好想放棄

好想去日本C3呀⋯⋯⋯⋯

其實雙頭龍mg喺咪無可能揾到，onore p-bandai

同埋呢排玩翻gunpla，MG heavyarms ew, sandrock ew同deathscythe hell ew應該仲搵到？

筆頭甩左出黎，塞番入去會唔會再甩？
支野新買點左幾點就咁

買支面相筆

想問下 上完色點滲畫 會唔會抹到甩色

同埋係貼左水貼再消光 定消左光先？

睇過，但呢隻同一般嘅渣古喉管接駁位唔同，應該 fit 唔到

有無巴打救下我

滲線多數用珐瑯油
用白電油抹
夾硬大力抹係可以捽得甩下面層油

消光係最後先做

點加工，我平時做開素組

唔該巴打

新手一問 想問下匠心社泵有無伏
我想拎黎試下噴銀角

入門諗住買下咩 鉗,筆刀,gundam marker
點知連d鉗都分咁多款 marker咁多色
唔識揀 返左屋企

香港邊度有得賣 0083隻艦 Albion

玩電鍍色好靠氣壓控制
呢啲冇得調教既
死左九成

如果用針刻線/加深啲線 係咪要名牌既針先唔會"開叉
用啲雜牌既針 會唔會差好遠 搞到條線唔夠直/幼

btw有冇巴打知邊到711仲有高達儲物盒賣

開叉，似係用左力拉
貴同平既分別在於條線既銳利度

即係要慢慢用輕力刻/加深佢
就算唔夠深既 就用夠100次輕力既方法去刻?

係， 你一心急壓落去把刀就自動同你開條新路行
基本上拉三四次就ok,唔洗100吓既

唔該哂巴打
問多少少 見你有講針同刀
係用針定用刀刻 定睇情況用唔同工具
睇片見過用刀 但自己試就係做唔到人地咁 自己輕力都開叉

視乎條線
如果淺/幼既，針
再過份既可能要落膠紙當佢係新線咁刻
不過任何線一開始用針係冇死既

好似大家都唔太推匠心社泵,但係房冇位嘅我都有小小想入黎去後樓梯噴

普通色ok
用黎噴銀角就不了

想問下係咪一定要滲完線先好組件
可唔可以上完色組好上一層光油到滲線？

紅圈角位係水口位，唔小心磨深左
用74040刻唔刻到？定係要另外買刻線刀

同埋想問，我隻手多汗砌到咁上下隻野好油好污穢，應該點清潔佢再噴消光

消光噴罐有冇邊隻推薦

求教

Q6. 砌模型嘅流程係點？

買咗盒模型番黎
--->跟說明書對下啲件齊唔齊(99%都齊嘅)
--->刨下份說明書要點齊，唔一定跟足佢嘅步驟，但要有個idea係點砌
--->開始剪件
--->如果考慮上色的話最好先假組一次，以便檢查有冇地方需要執執佢(例如夾口等)
--->修補及打磨
--->噴灰
--->分件上色/組合(有時可能要先組合後上色或者掉番轉，視乎實際情況)
--->滲線/畫線
--->黐上貼紙/水貼/刮貼(如有)
--->噴上合適光澤嘅透明油作保護
--->完成

見人滲左線先剪落黎砌都可以

即係可以砌完上埋色上一層光油再滲線？

係唔係原則上法朗油唔直接接觸到件件就無事

以我所合可以
上色>組合>滲線>光油
組合>上色>滲線>光油
滲線>組合>光油

洗光油係咪用酒精?
thx

我見啲人話可以噴層光油再滲

發覺隻rg rx78 2一定要落膠水，唔係d甲係咁甩

Nu賣曬

聽日發完夢去

咁快跌到238

有野想請教
如果隻模型白化左, 可以點解決?
係咪用thinner 噴一層薄?
PS: 白化原因 應該係噴左消化造成

貓店呢期做香港良心姐
孤仔都仲做緊273

點解作為RG Nu可以賣咁高價錢 又無d咩初回限定搭配

請問點解要先鉗左落黎再用筆刀界, 而唔係一黎就筆刀??

D鉗 $70 ~ $300 都有, 砌高達應該買乜

有無巴打知道邊度有青島社果隻三式機龍買？之前見到奇趣有

想問下邊到買gaia油平同齊？

唔知點解話落單人數過多買唔到

常用色都落唔到單，得唔常用既色先買到，幾間都係咁
間中有間買到，但d色又唔齊

觀塘模谷幾齊 上過去幾次

咁佢係大隻d嘅

me 入門是咪應該買呢個

呢d印係咪唔噴就遮唔到?

消光遮到?

有冇海盜RG買

開稀少少既光油（最好有埋retarder既）
薄噴幾層睇下得唔得

佢老味齋假組都成萬人睇，
嚴重考慮下次我噴野都鳩拍放上youtube

又話av ge model air 係for 噴筆
隻白色塞到仆街
反而佢d 金屬色無塞

買枝airbrush flow improver傍下身

研究下先

個比例係點？
同埋用番水黎thin 得唔得？

好，咁我唔水啦

想問下邊到有多啲款既噴筆買
睇中左支岩田hpc pro 0.3mm

Pm store

想知道香港邊度有得買e7 model d油？
有d興趣想用嚟試

380

邊間?

啲人會唔會串串貢
新手多啲野想問

個老細 好nice 有問必答 仲要有得試

睇左1 D 教學都係未明點解

入左神手 打磨打到手軟
終於脫苦海

冇錢買神剪

砌模型最辛苦就係打磨
砌左幾隻 就唔想再磨
直接買神剪 慳水慳力

個人覺得打磨都OK 既

學識二段剪之後返工都可以兩日素組到一隻

[member][
退坑放工具

/member]

素組唔洗對打磨有幾執著

大家講到神剪咁好用 過幾日出深水埗入返把先 但巴打有冇樣比我睇下 驚買錯
同埋係咪貓店最好

我都想買 貓店有無師兄知咩價錢

You never walk alone,我都係筆刀派，好洗好用。

Ps.唔講咁多，我去醫院駁返隻手指先

唔知有冇新版，我用開god hand spn-120 $330

隻野砌到好油好多汗積污垢, 應該點清潔?
用完田宮琺瑯油滲線, 可以噴水油定油性消光?
崩左一忽約3x3mm, 應該點補救?
想手油眼部同瞄準鏡位, 應該買咩油好? (鮮綠色, 鮮藍色)

除左淘寶，仲有咩地方賣渣古金屬補品

同埋 rg 係咪用 3mm 就得

有冇巴打知邊到仲有RG 沙煞比買, 今日行左深水埗唔見有

btw, 岩岩youtube見到條片, 隻色靚到

Jenic啲作品好乾淨

點噴，好堅

住邊區？

可以上ym望下，唔係rx 88 可能有

係噴完要拋光

有無人明，係調色碟溝到隻好靚既色，噴完洗完先發現噴少左一件係幾咁悲哀

想問邊到最多p bandai 賣

經常發生

所以洗槍前一定要double check

唯有再溝過隻色, 下次最好記低溝油個顏色比例

我噴緊rx78 心口隻藍色
首先溝左低光既藍，之後再用果隻黎溝隻高光藍
所以都唔知可以點溝番了

我多數憑感覺去溝返
你舊件唔使左右對稱
爭少少唔係咁覺

唔係左右，但係前後要同色，即係要噴哂兩件
之後連帶高光都可能要再溝過

好易架咋
肉眼其實唔係咁易分到個色差

衰咗咪當ka版分色咁搞囉

今晚番去試下

btw 我估唔到av 最難搵啱色嗰隻竟然係紅色
事源用左黑primer，之後手上有兩枝紅色都係偏橙

一定係ins

重要前置打磨做咗好多次
好多功夫

要好有耐性

好撚堅，我呢啲素組撚都係停留係磨靚水口位咋

乜色都分好多隻

人地搵食賣錢㗎
唔可以咁比法

最離奇係佢個colour chart 都唔係好多隻紅

覺得AV色唔夠多
可以睇下其他牌子
冇AV咁香

我只係想搵隻岩用既紅色
三原色想溝都無得溝

原來神手有假貨??

畫線用黑色唔會太深咩

駛唔駛橙件用深橙畫線
白件用灰色畫線 咁 ??

假咩啊 咪又係班強國人鳩up

有無人試過搵bandai補件/換件
我今朝打去pb 佢又叫我打去代理
之後打去代理又叫我打去香港bandai
打埋去香港bandai佢地又話無辦法聯絡日本bandai
有無人知可以點樣解決

你要自己聯絡日本bandai補件

日本水貨香港唔理

我上日本bandai個網 見佢support個度 要填勁多野 又要有日本電話地址 填完仲要被動咁等佢地覆
有無方法直接搵到日本bandai個客服

日本公司係咁

咁我填日本電話同地址應該填咩好又無得唔填

有點誇張
係邊隻？

但實物會唔會似係偏左色？

如果想砌返隻MG 女妖
邊隻最推薦？
我發覺有版本

已有RG 女妖

最普通隻女妖囉
裝備同rg唔同

竟然係咁
因為睇你兩張圖個感覺好似係柔化左好多咁

九龍區

我砌左黎隻.... 又無大盾, 又無背包, sad... 上淘寶都搵唔到改件或者配件裝備包, 唔通要買過隻齊裝備女妖....

其實同你感謝，有d會教白件用黑會太深對比先用灰色。
其實畫線原意都係因為裝甲之間應該有空位，先用線來表示

動畫版開頭個機設係咁
十二妹版
有背包已經係利迪渣

RG 特登買返隻爪

淨係想補返個背包同盾, 萬惡既B財團

sorry 問多次, 因為一陣唸住去大林門店買水貼, 順便問埋
有冇巴打知邊到仲有RG 沙煞比買, 尋日行左深水埗唔見有

打去問下啦, 個個星期都會返貨

葵芳 荃灣想買剪呀油呀要去邊

福利見佢無擺出黎, 得新安州

依家pg 綠骨1號機放到幾錢

新手想問下 RG嘅stand一般會買邊隻 有無啲係唔會太高

最新個隻nu gundam手感好好

難唔難砌？

我想問，壽屋 msg 武器啱唔啱 rg/hg 高達用？

邊有高達難砌ga

bb戰士隻手"meet" 水口應該點剪
個水口太近個件 一貼剪好易剪到缺肉
各位係點搞依種水口

金屬貼應該用咩膠水痴
模型車用金屬貼

隻ka版 x0 係咪出左？

奇趣好似都有油賣 冇記錯嘅話

rg 金屬喉管整都我嬲，好難剪落嚟

想買隻新安洲 買邊隻好 rg軟腰

rg上半身太重好難平衡

RG Nu Gun
同Sazabi一樣
冇RG複合骨， 套骨同MG一樣砌法
好玩

PB賣咗一排

唔計中間盒五星
八月既入貨量⋯⋯
唉到底要何年何月先砌得晒啲存貨？

點都會白化
基本上技術再好
最少都有2成水口會失敗

我都覺bb個隻設計真係世紀級on 9

一開始係想將個系列對象年齡降低,比D小朋友唔駛工具可以就咁MIT出黎,
而家BB個市場都係大友,純粹為左慳膠

邊有小朋友中意砌bb
係街見親啲靚仔都係買hg同mg

bb 都係 fans 向，而家好少細路仔買，我見啲小朋友都係睇 hg 多

而家D細路有錢嘛

香港唔見有貨

第一批今個月出貨
應該派緊貨

嘆息之牆嘅嘢

以前細個窮
都係買bb玩
一屋都係三國傳

上個月睇中左隻rg tallgeese 3 香港無貨
忍唔住入左隻mg

隻RG T3我一開波訂
啱啱先收到

砌完出黎成隻野，如果唔上色就咁核突邊有細路買
以前細個d bb戰士好多貼紙，又有電鍍，貼晒貼紙已經好靚

有無人同我一樣鍾意多二多d

成套W最鍾意死神

想問依隻有晒咁多武器既unicorn邊度有得買？？？
有冇出過紅骨或者綠骨
同埋rg版係咪要買bluray先有，有冇其他色同佢一樣有晒咁多武器？？？

wing zero 正d

Plan B
HG係會場限定

RG係blu ray 限定

如果RG要散買應該係整唔到
枝lancer係 FA Unicorn
背包係 Banshee
右手枝砲左手隻爪係PB限定

但係盾牌嘅 RG Phenix 好似未出(有都應該限定

thx

杜魯斯比pk五飛打死

唔要條尾既話就砌到

唔要兩條尾個盾可以係RG Unicorn/Banshee度拎到
但個支架就要自製
材料有
RG Unicorn
RG FA Unicorn
RG Banshee
RG Banshee Expansion Set
不如買返Blu-ray

咁睇黎買hg易d

HG 有分 Destroy mode同 Unicorn mode

係咪台場就有得買，定係都係限定？？？
買都買 destroy mode

HG 果隻香港都見過（貓店
唔知仲有冇貨

成套野最鐘意T3
但係忍唔住入埋隻艾比安

新玩具vice
鉗住好似pro好多咁

3m砂紙都唔俾買

出完海盜RG 會唔會有機會出F91??

但F91 2.0出左唔係好耐

正wo 仲就腳過長沙灣

但多唔多噴油位

可以買部RG MK2 睇下岩唔岩自己心水先

我第一部RG就係MK2 砌完就落左RG 坑

巴打，同我一樣，我都係先個排砌左隻 rg mk2，而家返唔到轉頭，hg 唔係唔好，除非個隻真係好鐘意啦！

hg 比唔到 rg 個種實實在在嘅感覺

但砌到眼盲，同埋砌完好細隻，好似唔知點咁

當自己參加gundam build fighter, 砌完可以一隻手拎起 正

呢兩三年 bandai 出嘅 rg 同 hg 都好左好多，反而 MG 就無乜特別

隻rg crossbone x1 個骷髏頭好易甩出黎，有乜方法解決？

MG 少咗好多， 同時Re100又唔係出得多

HG多冷門機

連埋個天線一齊痴膠水

然後 p bandai 再出特別版...

上咗色先攪啦

W兩隻量產機pn其他形態
Aoz 成堆上哂PB

Lm

各位巴打
獨角獸全裝備 如果要揀一部
MG 好定 RG好

1000蚊左右 有咩泵好介紹?

想問下呢度D巴打有冇人肯幫手上色/代工
之前搵左個模型師代工但上錯左色

希望有巴打出手補救,當然代工同油錢會出番

Rg ，mg 個模出咗咁耐已經鬆哂

一於咁話
睇片MG 好似企唔到
RG就企到

今日去晒模型倉同福利都無黑色滲線液

新生hg出得唔差過舊rg

唔明點解D人用得咁快

福利少入貨

有無咩剪平平地好用
神剪成300幾 我真係比唔起

砌緊隻mg黑獨好辛苦，件多件爆同烈又自己柒唔見件搞到好灰。
明明好鍾意

大部份動作都做到，其實係唔差嘅

素組 滲線夠啦

其實係對眼上錯色
黃色上錯左綠色

無砌
中意儲人地代工既成品
巴打幫唔幫到手搞

眼邊兩條血疤用勁難油，個頭同一般1:144既拳頭差唔多大

無紅色油, 準備用gundam marker畫上去

條友有冇咁鐘意SAZABI 幾條片都係噴唔同色既SAZABI

代工

有無人有留意 食玩勇者玩 6
係咪已經斷貨

仲有邊到有得買

其實我係砌緊keroro 5合1既模型
見依排出番keroro產品 以前小學雞啲回憶就返左來
不過係買左先知keroro 用緊bb 戰士既水口 雖然係素組 會痴貼紙 但都比依隻水口搞到有啲冇引
已經好小心整 但都好易冇左忽/花左一大達

砌模型都可以好有種！

有冇人知曲面要點打磨要幾多號磨到幾多號

Mg nu gundam 公價大概幾多$？

用3m海綿或者捲起鉛筆，圓圓地咁磨

砌開SD, 歡迎交流

勇者王食玩有猜返貨

細個阿媽買俾我好開心
令輝羅鋼都成SET齊

新版係咪變哂貼紙

全部輝羅鋼變曬貼紙嚕
隻原版輝羅鋼都係問朋友借，自己個隻用噴

我好似都唔齊 如果有齊3塊早知俾巴打
我KEEP起左D 輝羅鋼

佢買錯
天安門係59-2式

點為之公價
街價賣緊$23X

佢講緊mg

MG RX 93 係咪ka ver. ?

$360 上落啦

Ka版其實都唔曾係土地問題

呢隻咩系列？legend bb?

圖左係舊B獅龍凰，圖右係我自己改既偽LBB比例

眼殘，以為講緊rg

我估呢度得我同你有砌開sd同上色

買把
神之手

睇落好貴咁

但用落種爽快感 切豆腐嘅feel
唔駛再煩水口位

真係抵到爛

起貨速度快好多

出rx 78 6 幾時可以rx系列制霸

出得好撚靚
如果7號機有佢咁靚就好又無重裝型

舊模嚟講 7號算ok 不過香港咁 日日都去發夢都冇心機玩玩具

我反而砌多咗砌模型嘅時侯可以冷靜d

我都係， 砌個陣，個人都會 slow down，好似做緊治療咁

一次滿足兩個version
G4,G5都可以咁出

支hs infinity噴筆大家點睇
見吹奏得好勁 值唔值呢個價

新手想問
兩件件接合嘅地方滲線，有無咩特別技巧
驚爆膠

根本係地獄來

好撚順滑
但小心撞孿針

會
諗住貼完水貼再打光油先砌埋滲接縫

用得到d公能係抵既

咁我又唔介意既, 知呢個世代既人大多都係砌HG MG居多, 搵到個SD同好已經好好

有冇多兩張相
你玩埋大改造咁癲

諗起以前8,90年代SDBB本來就係笨大為左試技術而製造出黎既產物, 多色成型, 膠件以外素材, 多色電鍍, 對接式組合等等, 全部都係搵SD做白老鼠

我自己紀錄用為主既，歡迎睇下

會砌sd加埋會改造嘅真係買少見少

睇完又有動力繼續整

巴打好勁

gundam marker 個啲滲線筆係咪無呢個問題

想問下邊到有mr hobby compressor買
見有隻ps351 好細部又唔嘈
有冇ching用過

呢度有冇巴打係會有打算接代工
呢隻野都比左3000蚊
話就話呢個價連埋msbiild隻改件，但手工真係幾粗造下，岩岩又發現sad位
與其比人呃不如係度搵d高手既巴打代工

金色胸口位唔知係崩左定甩色
小弟買完都無心情擺pose就咁罰企
應該唔係我搞到甩色

金色件係無磨定上色上到咁粗身

一次過覆
滲線主要分開兩種, marker類畫線筆慢慢畫, 同琺瑯油滲線
1. 前者marker冇咩特別, 如果要上保護劑的話, 要先搞清楚你支marker係水性定油性, 噴保護時最好同marker相反屬性同埋先等marker乾透, 如果唔係劑量一大就好易化曬出黎
2. 琺瑯油好多人話出現爆膠問題既主因其實係因為琺瑯油屬於易揮發性質, 但有時滲線會入左去不顯眼位谷左係不通風位置, 當琺瑯油要揮發時就會入浸膠件形成脆化
解決方法就係先薄上1-2層光油, 等乾透後再滲, 咁就可以阻檔琺瑯油直接接觸膠件, 最後先上你中意既光油/半光/消光

隻pb限定age2好型
幾時出age fx mg呀

佢係呢隻改件 唔識分係咪 應該係倒模既膠？

但條友唔落primer洗件都洗成一星期

有冇人知勇者王食玩邊到仲有貨

我都有砌開SD, 但上色好慢🤦🏻‍♂️

想問下巴打知唔知邊到有百壞貨？
同埋大約幾錢？

我以前d BB戰士都會做下夾口 玩下可動
而家轉左玩WH之後
運手油BB戰士都唔識
動漫節買左三盒新三國傳 開左隻馬超 本身想補偷膠改下可動
但突然冇左動力
结果繼續油番WH

想請教下如果上左色再滲線
咁滲左出界果d油再用白電油抹走咪會抹走埋底層d油？有無方法避免？

小弟係GM控，唔知邊到有多d hg 版 gm? 感謝

你個底用油性油就唔會有事

即係我用油性油再用雙星滲線液。
2 隻都係油性，慘出界都唔會影響底油？
如果用X-20會唔會有影響？

淘寶
係咪superminipla隻始源勇者王

我講既油性油係Mr. hobby GAIA 果種油性油做底
至於渗線用雙星既珐瑯油做就得
其得做渗線之前唔好噴消光
用x 20記得唔好過量
以前做我係咁做冇出過事
有錯請指點

早2日先入左支iwata hpcp
岩岩又入左支infinity
有冇ching岩 平小小走支I ways

幾錢？

1千啦 只係試過一次槍
有1年保養

其實 槍兩枝以上會方便啲

仲有支neo粗用

有時間先慢慢油啦，上親色都開壇作法咁

依盒賣有冇人會收，之前朋友送，用唔著

即係如果AV油做底, 之後唔可以用琺瑯油滲線?
睇落AV油唔係咁實用

依款燈 PG女妖/獨角獸通用？

但同樣地因為乾左既AV 油唔會因為你加水喺面就溶左底嗰層
所以你可以用番AV 油滲線，出界既就用番水輕輕抹走

我都唔清楚

呢盒都送俾你
貴架喎

通用

紫外光燈嚟，咩色嘅骨都岩用

冇事喎
Ammo Mig Primer
Mig/AV 面漆
AV/Mig weathering 都係琺瑯

想confirm一吓, 如果想無痕去除黐咗膠水嘅水貼
係咪用softer捽?

因為水性油既性質就係乾左只會形成一層膠膜，一係乸得實，一係乸唔實
唔同油性油嗰d 會因為某一隻solvent 而可以再稀釋番
所以只要你唔用力捽就唔會甩
不過代價就係無用油性油咁襟刮，同埋色水硬係好似爭d

元朗榮興好似有，不過都唔平，唔記得幾錢但之前睇到個反應係：嘩咁貴嘅！

又或者可以噴層光油先

光油呀消光呢啲用噴罐會唔會效果差d？

可以用油彩再用少少Zippo 抹

前排買咗呢三本，對想學手油嘅新手都有啲用(包括小弟)。當中最有用係第一二本，即係舊化同筆塗嗰兩本

唔會，我都係用噴罐，不過overall 都唔平

以我有限既認知其實水性油唔係真係咁脆弱
佢係無油性油/珐琅油咁襟刮同磨（我相信用av 油係噴唔到車既因為一磨/拋光就會成層油甩出黎）
但同時喺完全乾透後係無任何溶劑可以洗走d 油既

所以去番滲線呢個問題，只要你唔係用力去捽d 出界既油，你用咩油滲線都應該唔會有問題

無錯，油完等乾透滲線絕對ok. 我自己會噴光油等佢㩒撞啲啲

但要記住av 油係乾得好慢，尤其是係厚油既情況
表面乾左唔代表底層同入面都乾

我通常星期六日油一part, 星期一至五放工做其他野，下星期六日又再油咁。不過進度好旬慢放工無乜精神玩手油，好嘥精神

把神剪冇撚左個彈弓 有冇得去邊度配

元朗咁遠

琴日去唔見有bo🤔

其實啲人話神剪好勁，但其實係咪咁犀利

利申：用緊把 100 蚊都唔駛嘅剪

一把筆刀咁利（脆）嘅鉗

用噴罐先係最好
自己溝都無佢咁靚咁厚

唔跌落地就無敵架啦

但剪完你都要用筆刀整走啲水口位㗎啦，我覺得反而筆刀要利

可能已被買

自己噴都係唔想太厚，名取所需啦。
我朋友直接用噴罐primer, 貪唔使洗槍。

光油唔厚無用架喎
消光噴筆自己噴, 出黎似半光澤多啲

係，唔係純平面嘅
點剪都會有少少水口剩

反正會上色， 磨少咗係真嘅

都岩既
不過我呢d cheap精都係會噴

噴車用烤漆力㗎
唔洗筆就GG

我睇HJ都講到好犀利咁
利申：我用緊兩把雙星

唔洗用筆刀
省好多時間

新手試緊槍 咩油易上手

邊把咁堅

我玩開果d水口位绝大多數唔係平面黎
好多水口位好多落係角位同凹位
之後仲要用筆刀又要刮水口 分模線

油性會易洗d, 水性沒咁毒

九龍有無？

神剪其實點剪都好 一定都有水口位 都係要磨
不過磨少幾下咁解

其實有無話筆刀點揸先正確

之前買左龜泵
噴落都ok
但之後發覺出氣係窒下窒下咁
請問咁樣對於龜泵嚟講是否正常?

係咪因為無儲氣罐所以唔夠氣?
如何要買既話
有無d 500港幣樓下 又有儲氣罐既泵?

唔該各位

隻泵有autocut嘅可以自己加氣勢十缸嘅

氣缸

[img]
呢支野原本係美甲痴碎石用
用黎痴蝕刻片都一流。

買套龜泵加枝好少少既筆可以快好多

無啊我只限手油

AV 油都可以噴，其實都唔差得去邊

唔係甩色, 係翻件果時D缺憾黎, 佢無幫你補件就幫你直接上色, GK 要哂好多心機去搞

delay左兩個月先交貨都唔肯花下心機幫我搞

佢收你3000蚊, 我諗都預左係咁上下, 我果時做隻GK 沙煞比都做左500個鐘

韓國 DelpiDecal 産品

邊度入手

邊度有得買？

主要係set 唔到噴油設備玩手油有種中學art 堂嘅感覺，都幾正

其實龜泵仔有限位
我個乾油架都係用緊A4 箱蓋，箱身就用黎做噴油箱
由於AV 油無d 對人體有害既溶劑，所以唔抽氣都可以

不過其實千萬個借口，最尾都係因為老婆唔太贊成set 位for 噴油無所謂啦手油一樣開心如果遲啲買到新樓裝修時應該可以留個位玩噴油嘅

幾正喎邊度可入手？

btw 見韓國仲有間叫decal factory, 有無巴打知道香港邊度有？

咁無計啦

咁講真手油我都ok 嘅有得玩好過無得玩

之前試過大林，好易甩，呢款點？

手油高達？

話說有冇師兄玩Kingdom Death 好貴

係

唔知啊，等巴打評價

真心癲
有冇手油心得講下

其實我都新手之前呢度都有唔少巴打分享過點手油。流程大概係：用AV 油前上底油等佢咬色好啲。油油本身就要橫直橫直咁油，等一層乾咗再油一層，慢慢啲色就會均勻同少筆痕（無筆痕係無乜可能，但可以做到好淺）。油完之後上光油滲線，之後再用自己鍾意嘅保護漆來保護佢免於甩油

剪水口化白色可以點搞

感謝師兄

用手指甲刮

sparmax tc610h氣壓不穩通常係咩原因
個泵要用多啲時間先打得滿個缸, 滿缸嗰陣氣壓低啲, 慢慢啲氣壓又正常返
接近要開返泵嗰陣嘅氣壓係最正常
買咗個零月咋

想問神手剪係咪一剪 就唔洗再執

唔直接答你用例子答
林鄭落台撤回送中
係咪就解決左唔洗再搞？

硬身透明件白化就

屌，有時剪啲細件出嚟，一剪成件細件唔知彈去邊，乜撚野physics 嚟？

所以係有軟墊嘅枱面剪最穩陣
但係空間有限

啲野係向上飛，搵到我仆街

太細塊痴張膠紙落粒野度先剪最穩陣

都係要加一層 top coat最穩陣，除非你用佢嗰啲 dry transfer 嘅 metal stickers

我仲以為各位師兄已經知哩間嘢𠻹

我前前後後都買咗好多出俾SD同渣古頭，仲有夜光𠻹，遲啲（有心情）攪掂再分享吓

唔好意思想問幾個問題
想請問下素組係唔係唔推薦用滲線液做滲線？
我見網上好多片都講會照用滲線液做滲線 但係都見到有人講過真係會裂

另外見有人話用滲線marker都得

如果用滲線marker係唔係應該噴水性消光？

marker你點樣滲線啊

毒撚自推

我見網上有人講過咁用 好似係專門for滲線用

原來出左咁既野

我用緊，但我好多時都係用擦膠擦

me too, 如果素組用佢加施得樓擦膠一塊就夠晒

最好唔好直接用果支擦筆去擦走， 用兩用個筆頭會好污糟

有沒放缸底水

呢隻出左好耐，其實係易上手既滲線液。
其實你唔係買雙星果隻再用白電油溝其好難爆

我就算用，都係要重新劃過先用，或者用綿花棒fine tune 一啲位

有，但係都有銹水
開住個泵，抱起上嚟搖到沖cocktail咁先放到
唔知點清哂，同有無清哂

改裝得幾靚
想搵人代工

擦膠擦重乾淨過濕抹

濕抹要好講技巧，有機會連條線都化埋

勇者王 合體之後 隻手冇lock 緊 係咪正常？
郁兩野就鬆

正常,要自己改裝先可以令佢唔甩

之前砌高達唔識野 會貼住件來剪水口 搞到啲水口位發哂白/缺肉 依家勁後悔

想問下依家唔上色情況下有冇得救

之前上網好似睇過可以用502 去救 其實係咪work 的/ 係既話方法又如何?

唔該哂各位巴打

btw 明天機場見

點改

其實rg d水貼大家會唔會貼晒？？
見到d超細粒紅色果堆就唔想貼

unicorn?

請問，點解每盒模型都有啲 extra 唔駛用嘅部件？個啲有乜作用

貼左好睇D
利申：hg新安洲原石貼左堆

沒水出咪清曬

次次噴完都要起勢咁搖?
乜真係咁操作架咩

正常唔洗，我用左兩，三年都只係清過兩三次

乜神手都有分咁多隻既。。。。
Spn 120 就實岩?

好多別注版

spn120 就啱

Bandai兼用模

仲砌緊隻rx78,但都有好多細貼紙

新手素組, 滲線, 同上水貼, 之後想試下噴消光,
請問買邊隻消光噴罐好用D?

Mr hobby綠色水性噴罐

都係5.0 有乜分別？

新舊包裝

[注意] 殘體&普通話 [注意]

唔該 驚買錯

香港有無鋪係可以幫客人修復d gk模型？
我有隻淘寶買既gk公仔，隻野有d隻角位斷左
用aa膠痴好一陣又甩
仲有d關節位又做得勁差，好想直接改死做一個動作

個人覺得灰色油性好用d

想問邊到有得賣 同幾錢叫正常

千里達賣三百幾

斷件唔打椿好快再斷

太幼係咪無得救？

想問下rg 獨角獸係咪有腳軟問題？因為見佢同女妖一樣

仲差對腳未砌好

腳係裝飾黎姐

上網睇評測好似好實淨喎，兩隻都

隔咁耐係咪一開就流哂水?

我又沒咩野

有無人知百式壞邊到有貨？

有無锈

咁就一定會

有個新手av油問題
之前買左支白蓋german grey同橙黃番黎手油用
支german grey擠出黎少少用水開(大約1份油:0.5水左右)油完一層之後等左好耐都唔乾得透, d油仲好光澤令立立咁
支橙黃用同樣比例開同埋油就冇咩問題
想問下支german grey係純粹慢乾定係有咩成因搞到咁? 同埋有咩解決方法

其實你感受下，未必使用水每隻唔同色嘅油(甚至同色唔同枝)都有少少唔同

同埋你用前最好搖勻啲，啲油會平均啲唔會水油分離。可以考慮買包鋼珠仔放入去搖

謝巴打解答
補充一點，支德國灰色油除咗好耐唔乾油出黎表面好令立立，d色仲好深，深到黑色咁
懷疑緊係咪真係未搖得均勻

可能係照計唔淺，但唔會全黑咁

german grey 係深D,我舊化dry brush都係用哩隻色

影啲相黎睇下可以點救

我之前貼過嗰本舊化書都話舊化嘅話呢隻色好好用

扮刮甩青

想學下用噴槍坊間有冇咩班可以介紹下

利申：玩開噴罐

youtube都有教啦

冇裝備 諗住搵人學下之後自己租個位平時自己噴 因為屋企冇位擺噴槍

我當初都係上youtube學,之後出去噴 噴噴下就識

師兄自己租位噴？有冇場介紹我見葵芳有間包埋工具好似幾抵

今日P bandai 晏晝有兩隻 HG 預購...

六號機出mg好過啦，4同5都無hg

HG好玩
差4,5就出齊1-7

係 近排無咩閒錢用先無去噴

4同5好快啦 有個模係到

諗緊隻 6 入唔入手好

但又好想佢出隻渣古喎

入咗兩隻
可以殺肉

係咪有巴打前兩日搵百壞，元朗榮興又有貨

有冇人知道邊到有依部野賣

4百蚊就差唔多

原價410，加40蚊運費（當佢淨買一盒），唔賺你錢都要$450，點400法

maybe 三算價

淘實375rmb , rmb跌緊 集運一盒野咪十幾蚊
410-420 都到手啦

淘寶同實體店無乜可比性喎師兄. 如果咁講香港全部實體店都暴利架啦

淘寶唔會有伏咩

唔知，我自己就唔會幫襯淘寶尤其呢兩三個月更甚

bandai 香港仲齊過大陸，就算比炒狗炒起高價，度係無大陸買咁貴

轉左行玩場景模型, 好玩過高達

有冇多d睇下？

宇宙ONLY既機可以玩乜舊化?

宇宙點樣舊化?

殞石塵

長期被軸射射/紫外光射/突入大氣圈太多有冇樣睇 ?

突入大氣圈應該係溶溶爛爛ga ma
你睇下空突個盾同埋巴巴托斯

想問下油高達眼位既綠, 係邊隻綠?

好耐冇噴過油

LM

Star War Spacecraft

金屬色真係好有趣，
獅子頭係黑+銀+透明黃，但出到黎好青金色，
獅子冠係紅底然後就咁mrcolor金色，
個鑽頭同兩個飛機環係同獅子頭一齊噴，
後來再上多層mrcolor金
試過之後下次都係唔搞咁多野，直接黑+金算

係，其實金=/=黃
係有帶有少少近橙色
你銀底難色影響左個hue去帶左少少青

想請教多樣關於噴金屬色,
其實係咪一定要將整個件既表面磨到好滑, 個金屬色先會好"令"?
如果係, 咁我磨到1200號, 再上個1200號既灰, 咁磨黎係徙氣定真係有用?
因為我睇過youtube有啲片,啲韓仔噴金屬色好靚,
一噴上去啲銀色已經"令"到好似鏡咁, 定還是根本係啲油本身靚
唔該晒先

個底靚， 人地磨嘅時間耐過噴

係個黑底做得好
如果做鏡面，認真做係：你磨到1200，上千二灰，亁透再千二-千五-二千咁磨，如果磨穿灰好多位就再上千二灰 -千五磨到二千，穿左少少就由佢橫掂都係上黑色。記得洗到佢乾乾淨淨先好上黑色，有灰有手個啲油脂都會影響到。光黑濕噴一兩層，一發覺痴左塵就停噴等佢乾透再用千五以上砂紙輕輕捽下應該甩，之後濕噴多一層就ok。如果仲嫌唔夠反光，光黑之後再上光油，三千號-》拋光
你做左個咁令既黑底，就上咩金屬色都靚（除非受人所托/錢財，我自己都冇做得咁足，個黑底過得去就算）
切記亮黑之後要等佢完全乾透先噴金屬色，仲要薄噴！

收到晒唔該晒巴打們

Av 唔駛開 可直接手油 除非想造某啲效果

掹走個唧嘴 伸支嘢落去搞 可能好多沉澱物

提提你記得9.7係全民㩒錢日！

素組！

琴晚上金屬色個陣咁橋落雨，今朝睇返有d件變白
想問咁我要重新上返層光黑再上金屬色，定係直接噴返一層金屬色上面都可以？

小丑點晴

隻白色用左邊隻

同埋想問下, 我依家有金剪同海綿砂紙, 仲需唔需要買銼刀或者打磨板去
打磨平面? 定還是入把神剪
黑底綠眼應該點油好?

岩岩完成左rg gp01fb
好靚

我自己高達眼多數用透明瑩光色
不透明件先上白底再油螢光
最後黑色框用牙簽油

砂紙+夾磨平面

唔玩改造銼唔係必須品

上白色-》綠色-〉乾晒用琺瑯油黑色裙邊-》出界就用火機油抺。

一開學就少左好多人

好似扔得唔係好夠光咁

未開都發夢發到齊唔到 宜家一枝枝插哂係到鋪塵

呢架冇拋 鋁色霧面好似靚啲
之前拋過架 起泡 好麻煩

遲啲砌FD 應該就會拋

我之前都砌過架eg6 第一次砌車咩都唔識 痴倒後鏡痴到塊玻璃花哂 下架都想砌 fd/86 可唔可以講下師兄們砌車用咩膠水

12月出 連本體6,600円

好在未買

我都未 等緊有冇special coating

咁再等多一兩年出埋重裝先啦

有無諗
或者等埋夜鶯

爭一套fin funnel

隻 rx 78-6 會唔會返貨，見啲仆街一次過五隻咁入，屌𨳊佢

我自己都買兩隻 ， 兩個形態

應該一個月一批

即係下個月都會有得訂?

香港pb開訂嘅日期真係唔知
多數當日十二點先知四點開訂

下個月係指1月先出貨 (第1批係12月出貨

明白

p bandai 隻白色新安州好無霸氣

有冇人知 PB 隻RG杜魯基斯3 邊間有出水貼賣？

其實有缸泵 泵同缸之間點解唔可以加水隔

想問下透明件水口位 應該點做？
用磨紙會磨到白左

可以㗎
泵同缸可以分開擺添

繼續換高度數磨1000-1500
最後再拋光

消光噴柒左
點洗走佢

多謝上面2位巴打意見

400 》600 〉1000 》1500？

講起打磨，有無人用過打磨棒嘅物體

學到野了
唔該晒

hws呢

有無話買邊隻
筆尾水隔係咪都通用

想問下AV油會唔會例外可以綠色做眼(底), 之後黑色硝基油做框(面)?
買左支綠色AV油

水性油既性質就係乾左只會形成一層膠膜，一係乸得實，一係乸唔實
唔同油性油嗰d 會因為某一隻solvent 而可以再稀釋番
所以只要你唔用力捽就唔會甩
不過代價就係無用油性油咁襟刮，同埋色水硬係好似爭d

實魂限

點解冇好似mg咁有中間d beam

分拆--》上市--》分拆--》再上市
淨係賣effect parts我都唔知點計

我未買但係d飛翔機有冇位裝果d beam

棉花棒點開油水輕輕抹 唔好大力

thx巴打

沙漠有新hg唔止其他三子會唔會出
定其實已經出左

有冇巴打教教我
新手想試下噴下色
但心口個隻可以用咩溝出嚟

得高達marker噴筆同普通入油噴筆
仲有支mr. color thinner
高達marker好似無類似色 所以諗住溝油

Navy blue

第一次睇呢啲表
搵日出旺角睇吓有冇先

兩隻泰坦藍實物色辦

唔該晒各位
同埋想問呢啲油係1比1咁開？

郡氏我通常1:1～1.5咁開

唔該曬各位 我砌完實post 上嚟比大家睇

虎狼隻模型就係雙龍，bandai hold住 遲遲唔出原型 同bf try盒班豹一樣

請勿攜犬入內,多謝合作

淨係滲線同痴水貼，過兩日試下噴消光
好想學埋噴油

膠水整到冇得救 油整到都仲可以用啲稀釋劑抹走

好似有幾隻 我都唔知有咩分別 買咗綠色

我都有架86

砌車既睇下呢位師父啲片
應該有得著

我一開始係用綠蓋 但覺得痴唔實 轉用aa膠 跟着就仆直 不過多謝你先
btw 86 32都好靚

即刻睇

原來係scalemodeler 一直有睇開佢 但係佢用啲野香港好似難搵 就係見佢砌車會用"結"啲既膠水 所以諗緊要唔要買支孖星白蓋好啲

唔需要
佢個啲都只係用AA膠多
只係佢手腳好乾淨同控制用量做得好好好

好的 唔該哂落好巴

地

準備自制土炮水簾噴油箱，
到時整完再放上黎比大家睇

材料暫時全亞加力膠制

aa膠都有用 但不容有錯
個場第一次整 啲比例錯曬
遲啲整埋架FD 就再整過個場 4架一齊跑